\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

%----------FONT OPTIONS----------
\usepackage[default]{sourcesanspro}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure ATS compatibility
\pdfgentounicode=1

% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1 \vspace{-2pt}}}
\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}
\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}
\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}
\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}
\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
\begin{document}

%----------HEADING----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape João Pedro Carneiro de Morais} \\ \vspace{1pt}
    \small +1 (571) 568 1007  +351 962041130 $|$ \href{https://portfolio-plum-five-48.vercel.app/}{portfolio-plum-five-48.vercel.app} $|$ \href{mailto:jp.morais800@gmail.com}{jp.morais800@gmail.com}
\end{center}

%-----------SUMMARY-----------
\section{Resumo}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{Estudante finalista de Engenharia Informática com especialização em desenvolvimento full-stack, com foco em React, JavaScript e gestão de bases de dados (MongoDB, MySQL, PostgreSQL).}
    \resumeItem{Atualmente a estagiar na BRAINSTORM Labs, a desenvolver uma funcionalidade de videochamada utilizando React, agora.io, Node.js e Docker.}
    \resumeItem{Liderou uma equipa de quatro elementos num projeto de software de gestão hospitalar, entregando módulos funcionais dentro do prazo utilizando React, Node.js e MongoDB.}
    \resumeItem{Fluente em inglês e português, com fortes competências de colaboração e liderança.}
  \resumeItemListEnd

%-----------EDUCATION-----------
\section{Formação Académica}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Instituto Superior de Engenharia do Porto}{2021 -- Presente}
      {Licenciatura em Engenharia Informática $|$ \textbf{Média}: 13,06/20,0}
      {Porto, Portugal}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{\textbf{Unidades Curriculares}: Desenvolvimento Web, Sistemas de Bases de Dados, Engenharia de Software, Estruturas de Dados e Algoritmos}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------TECHNICAL SKILLS-----------
\section{Competências Técnicas}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
    {\textbf{Front-end}: React, JavaScript, TypeScript, HTML, CSS, Tailwind CSS, Shadcn UI}\\
    {\textbf{Back-end}: Node.js, Next.js}\\
    {\textbf{Bases de Dados}: MongoDB, MySQL, PostgreSQL, Supabase}\\
    {\textbf{DevOps}: Docker}\\
    {\textbf{Ferramentas \& Bibliotecas}: Git, Clerk, TanStack Query, Zod, Recharts}\\
    {\textbf{Linguagens de Programação}: Java, C\#}}}
\end{itemize}

%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Experiência}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {\textbf{Estagiário de Desenvolvimento de Software}}{2025 -- Presente}
      {BRAINSTORM Labs}{Remoto}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desenvolveu uma funcionalidade de videochamada utilizando React, agora.io, PostgreSQL, Docker, Node.js e Next.js, melhorando a comunicação em tempo real para os utilizadores.}
        \resumeItem{Integrou a API agora.io para comunicação de vídeo perfeita, gerindo a autenticação de utilizadores e o tratamento de sessões.}
        \resumeItem{Colaborou com a equipa de desenvolvimento para garantir uma integração suave na plataforma existente.}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------
\section{Projetos}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {\textbf{Software de Gestão Hospitalar}}{2024 -- 2025}
      {Projeto Full Stack}{}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Liderou uma equipa de quatro elementos na conceção e desenvolvimento de um sistema de gestão hospitalar utilizando React, Node.js e MongoDB.}
        \resumeItem{Geriu dois sistemas de backend para garantir a consistência dos dados e entregou módulos funcionais (registo de pacientes, agendamento de consultas, registos médicos) dentro do prazo.}
        \resumeItem{Utilizou Git para controlo de versões e coordenou-se com os membros da equipa para cumprir os prazos do projeto.}
      \resumeItemListEnd
      
    \resumeSubheading
      {\textbf{Nexus Finance}}{2024 -- Presente}
      {Projeto Full Stack}{www.nexus-finance.live}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desenvolveu um painel de finanças pessoais para acompanhar investimentos em ações e criptomoedas, visualizar dados de mercado e seguir notícias financeiras.}
        \resumeItem{Implementado com Next.js, React, TypeScript, Supabase, autenticação Clerk, Tailwind CSS e Shadcn/ui.}
        \resumeItem{Utilizou Recharts para visualização de dados, TanStack Query para obtenção de dados e Zod para validação de esquemas.}
      \resumeItemListEnd
      
    \resumeSubheading
      {\textbf{LifeSync}}{2024 -- Presente}
      {Projeto Full Stack}{}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{A construir uma aplicação abrangente de gestão familiar para ajudar as famílias a organizar tarefas, horários e despesas numa plataforma unificada.}
        \resumeItem{Em desenvolvimento com React, TypeScript, Vite, Node.js, Tailwind CSS, Shadcn UI e Supabase.}
        \resumeItem{A implementar atualizações em tempo real e funcionalidades colaborativas para a gestão de informações familiares partilhadas.}
      \resumeItemListEnd
      
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------LEADERSHIP-----------
\section{Liderança}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {\textbf{Líder de Equipa, Projeto de Software de Gestão Hospitalar}}{2024 -- 2025}
      {Instituto Superior de Engenharia do Porto}{Porto, Portugal}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Liderou uma equipa de quatro programadores, coordenando tarefas e garantindo a entrega atempada dos marcos do projeto.}
        \resumeItem{Geriu a comunicação entre os membros da equipa e os professores para alinhar os objetivos e expectativas do projeto.}
        \resumeItem{Realizou revisões de código e implementou boas práticas para a qualidade do código e organização do projeto.}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------ADDITIONAL INFORMATION-----------
\section{Informações Adicionais}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{\textbf{Idiomas}: Fluente em inglês e português}
    \resumeItem{\textbf{Autorização de Trabalho}: Cidadão da UE com residência permanente nos EUA (Green Card)}
    \resumeItem{\textbf{Perfil GitHub}: \href{https://github.com/JoaoMorais03}{github.com/JoaoMorais03} (Inclui projetos que demonstram competências de desenvolvimento full-stack)}
  \resumeItemListEnd

\end{document} 